[今天天氣不錯]2分鐘睇新聞

各位巴打好,小弟只係一個普通既學生,但眼見身邊人好多都唔了解時事,對每一日社會同世界發生既野甚少認識,我覺得呢樣非常可惜
我就係到諗,我可唔可以做返D野黎提高身邊人對於時事既認識呢,於是我決定每日早D起身睇多幾份唔同既報紙,歸納同整理每一日香港,兩岸同國際既重要新聞出黎,希望可以令更加多人知每一日發生緊咩事,同時提高社會關注時事既意識
小弟仲要返工返學,而且梳洗食早餐坐車都用左好多時間,但我會盡量保持每日朝早就提供到新聞資訊,如果間中有錯漏請唔好見怪

早晨!

港聞

明年港區全國人大代表選舉將修訂選舉規則，參選人須簽署效忠中華人民共和國以及擁護憲法及《基本法》的聲明 。

桂民海女兒稱早前到德國法蘭克福出席書展活動時遭三名男子監視。

札幌航班陸續恢復，但仍有香港旅行團滯留當地。

市建局指明年第二季將展開為期兩年的油麻地和旺角的地區研究，並針對該區特徵作市區更新規劃。

支聯會成員遊行到中聯辦，要求釋放劉曉波及其他維權人士。

元朗新田公路發生車禍，造成42人受傷。

兩岸

全國人大常委會會議通過環境保護稅法草案，將對超標排放污染物的企業徵收環保稅，2018年起實施。

國務院總理李克強主持召開會議，通過西部大開發「十三五」規劃。

就學生納粹裝扮表演一事，台灣新竹光復中學校長程曉銘宣布辭職，且該校將被扣減補助津貼。

中國國民黨發動反對開放福島核災區食品進台的抗議遊行。

全國人大常委會通過任命中紀委副書記楊曉渡兼任監察部部長，接替已調任民政部部長的黃樹賢。

海南省將從2017年1月1日起全面禁止珊瑚礁、硨磲及其製品的商業行為。

國際

智利發生黎克特制7.7級地震，太平洋海嘯預警中心發出海嘯警報，指震央方圓1000公里範圍內可能會出現海嘯。

俄羅斯一軍機於黑海墜毀，全員罹難，乘客裡有紅旗歌舞團之稱的「亞歷山德羅夫紅旗歌舞團」成員。

美國候任總統特朗普宣布，他會在就職前解散旗下的「特朗普慈善基金會」，避免利益衝突。

韓國獨立檢察組發言人稱不排除會公開搜查總統府青瓦台。

德國南部城市奧格斯堡發現一枚第二次世界大戰時遺下的巨型炸彈，需要引爆，居民要在聖誕日撤離家園。

菲律賓在聖誕節遭到颱風吹襲，超過十萬人被迫疏散離開家園。

元朗新田公路發生車禍，造成42人受傷

連環相撞定炒巴士

我表姐話佢朋友目擊現場 根本就無四十條友受傷
只係巴士上面四十條友落咗車 就俾人寫到傷咗咁q多人

小學比車擦親跪低左，比報紙佬寫我撞飛兩米高

今次係我做得唔好,下次會再做好D,sorry

如果你講真既話 蘋果真係戇撚鳩

新既集中帖：

以後會係個到出post，多謝大家支持

抱歉唔記得set網址連結

新既集中帖：

以後會係個到出post，多謝大家支持